Размещение информации
==========

Создание и редактирование объекта инвентаризации
------------

Для начала работы с системой необходимо создать объекты инвентаризации (в случае, если на ГИС ЖКХ их еще нет).

Создание объектов инвентаризации происходит на ГИС ЖХК в разделе «Приоритетный проект «Формирование комфортной городской среды». На странице «Инвентаризация» необходимо нажать кнопку «Добавить объект».

.. figure:: _static/ext/create-draft.png
   :width: 600 px
   :alt: screenshot
   :align: center

   Создание объекта инвентаризации на ГИС ЖКХ

.. note:: Также для перехода к странице создания объекта можно нажать кнопку «Добавить» на вкладке «Список объектов» в расширении.

В открывшемся окне необходимо внести минимальные сведения, чтобы объект появился в списке территорий. После ввода данных нажать кнопку «Сохранить и продолжить».

.. important:: Добавленный объект инвентаризации автоматически появится в списке объектов на всех подключенных устройствах.

.. note:: При заполнении каждому объекту присваивается статус:
   
   * Черновик — заполнение информации начато, но количество элементов благоустройства меньше количества домов, прикрепленных ко двору
   * Заполняется — количество элементов благоустройства больше количества домов, прикрепленных ко двору, но добавлена не вся информация о территории
   * Выполнено — вся информация введена

Заполнение информации о территории происходит с помощью мобильного приложения.

.. note:: Сбор информации с помощью мобильного устройства подробно описан в разделе «Работа с мобильным приложением» → «Сбор информации».

Когда работа по сбору информации с помощью мобильного приложения завершена и данные синхронизированы, в расширении напротив объекта инвентаризации отображается количество изменений. Если несохраненные изменения есть, то отображается значок |changes| и количество. Если все изменения сохранены, то значок |done-changes|.

.. figure:: _static/ext/ext.png
   :width: 80 %
   :alt: Несохраненные изменения
   :align: center

   Несохраненные изменения

Изменения, сделанные на мобильном устройстве, должны быть подтверждены или отклонены с помощью расширения.

Для того чтобы посмотреть изменения, необходимо в расширении нажать на нужный объект. После этого откроется измененное окно редактирования ГИС ЖКХ. 

.. important:: Расширение видоизменяет окно создания и редактирования объекта инвентаризации. Описание изменений можно посмотреть `здесь`_

.. figure:: _static/ext/edit-obj-new1.png

   :width: 80 %
   :alt: Окно редактирования
   :align: center

   Окно редактирования

В открывшемся окне необходимо нажать кнопку |changes-button|.

После этого откроется страница, на которой представлены все изменения, сгруппированные по элементам благоустройства. Изменения отсортированы по дате — сначала самые старые, потом новые.

.. figure:: _static/ext/view-changes.png
   :width: 80 %
   :alt: Просмотр изменений
   :align: center

   Просмотр изменений

Для каждой группы изменений указано:

* изменен существующий элемент (|edit-element-change|) или добавлен новый (|add-element-change|)
* имя мобильного устройства, на котором сделаны изменения
* дата изменений

Если добавлен новый элемент благоустройства, то у него можно изменить имя, выбрать класс и заполнить поля, необходимые для конкретного класса. На основе фотографий, добавленных к элементу, расширение предлагает 3 наиболее вероятных класса. Если нужный класс не предложен, его можно выбрать вручную.

.. figure:: _static/ext/class-prediction.png
   :width: 80 %
   :alt: Новый элемент благоустройства
   :align: center

   Новый элемент благоустройства

Для добавления элемента необходимо нажать кнопку «Добавить». Чтобы отклонить добавление объекта, необходимо нажать кнопку «Отмена».

У существующего элемента могут быть изменены некоторые свойства — имя элемента, добавлены новые фотографии и другие.

.. figure:: _static/ext/view-changes-edit.png
   :width: 80 %
   :alt: Изменение элемента
   :align: center

   Изменение элемента

.. note:: Каждую фотографию можно удалить отдельно, нажав на крестик (|cancel-changes|) в верхнем правом углу фотографии.

Для сохранения изменений элемента необходимо нажать кнопку «Подтвердить изменения». Чтобы отменить изменения, нужно нажать кнопку «Отмена».

.. figure:: _static/ext/view-changes-edit2.png
   :width: 80 %
   :alt: Изменение элемента
   :align: center

   Изменение элемента


Публикация черновиков
-----------

После того как все изменения приняты или отклонены, можно вернутся на страницу редактирования объекта. Для этого нужно нажать на |back-arrow| в верхней части экрана.

Публикация всех изменения на ГИС ЖКХ происходит автоматически при нажатии кнопок «Подтвердить изменения» или «Добавить» на странице просмотра изменений.




.. _здесь: http://telecom-inventory.readthedocs.io/ru/latest/ext-edit-change.html

.. |changes-button| image:: _static/ext/changes-preview.png
          :height: 24 px
          :alt: Кнопка «Предпросмотр»

.. |done-changes| image:: _static/ext/done-changes.png
          :width: 16 px
          :alt: Все изменения сохранены

.. |changes| image:: _static/ext/changes.png
          :width: 16 px
          :alt: Есть не сохранненные изменения

.. |back-arrow| image:: _static/ext/back-arrow.png
          :width: 20 px
          :alt: Кнопка «Назад»

.. |cancel-changes| image:: _static/ext/cancel-changes.png
          :width: 18 px
          :alt: Кнопка «Отмена»

.. |add-element-change| image:: _static/ext/add-element-change.png
          :width: 24 px
          :alt: Добавлен новый элемент

.. |edit-element-change| image:: _static/ext/edit-element-change.png
          :width: 24 px
          :alt: Изменен элемент


